Hurmi mõisa walitsus kaebas, et Hendrik Heik'il on järgmiselt maksa mõisaleMõisale renti			100 Rbl		Kartohwli raha			  10  #		                                  Summa			110 Rbl.		
Sellepärast palun mina kogukonna kohut, Hendrik Huik sundi, seda mõisawalitsuse heaks ära maksa laske.
2. Hendrik Heik Luteri usku wastutas selle kaebduse peale, et see wõlg on õige, mes mõisawalitsus kaebanud.
Kog. kohtu mõistmine:
Hendrik Heik peab 110 Rbl kolme nädali sees mõisawalitsuse heaks wälja maksma.
Mõistmine kuulutadi Seaduse järele; siis olid mõlemat sellega rahul.
